# Exercise4

- *Git Bash* — это командная строка, с помощью которой пользователи могут использовать функции Git.  


- Команда *git pull* получает изменения из удаленного репозитория и обновляет рабочую копию в соответствии с удаленным репозиторием. По умолчанию слияние удаленной ветки с локальной происходит именно в fast-forward режиме, так что включать его специально не требуется.    
Команда *git push* загружает изменения в удаленный репозиторий. 


- *Merge request* - основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request (в него могут внести ,например, описание внесенных изменений, предложение по тестированию программы и т.д.), который затем обсуждается и происходит code review (проверка кода, внесенных данных и т.д.). Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

- *Git status* выводит информацию о статусе файлов, находящихся в репозитории.
Кроме того, в любой момент времени он сообщает вам о состоянии ваших файлов или изменений. Когда вы запускаете команду состояния, файлы вашего проекта могут находиться в одном из трех состояний: неотслеживаемые, без истории или измененные.   
*Git log* в различных форматах выводит только историю коммитов, т.е. сохраненных изменений. В различных ситуациях это может быть либо полная история всех коммитов, либо история нескольких из них.


- *Подмодуль git* — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. С помощью команды *git submodule add* можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий. 
